林行止：特朗普蓬佩奧並肩劍指中國 中美關係進入高危期

2018-3-20 12:22

美國總統特朗普上任以來，白宮時有人事變動。《信報》創辦人林行止於今日該報專欄指出，白宮決策層已人面全非，總統助理、經濟顧問以至國務卿人選都是「仇中派」，意味國防部長及國安顧問會否換人，美國的對華政策也只會日趨強橫，「中美關係已進入高危期」。

蒂勒森擔任國務卿時期，不時與特朗普意見相左。林行止指出，在外交事務上，如果兩人看法有分歧，而總統不聽國務卿意見，美國的外交政策將予人「吹無定向風左搖右擺」之感，其他國家領袖也不敢對美國的外交主張照單全收，亦即西方國家在國際舞台上會變得群龍無首，「讓敵對陣營有機可乘」。相反，若特朗普與候任國務卿蓬佩奧「同鼻孔出氣」，美國在國際舞台上的影響力定會勝過蒂勒森時期。

林行止形容，長期在商界工作的蒂勒森傾向「凡事有商有量」，屬溫和中庸派，沒有大幅改動與人為善的美國傳統外交總路線。蓬佩奧的外交手段則較為強硬，相信與會與特朗普並肩「作戰」，將矛頭直指中國。蓬佩奧在俄羅斯問題上態度較曖昧，但北京與伊朗事務方面與特朗普取態一致。林行止稱，如國會通過蓬佩奧的任命，「世界愈來愈亂，不難預期」。

林銀止瀨共狗，852含林鳩！！！！

中國或成最大贏家

呢啲論調同五毛既，最衰美國搞亂世界，有咩分別

班5毛 同 強國 仲打飛機

人地扮野

過完台灣關係法

上次美國新任命駐澳洲大使，支那日報係度嘈嘈嘈
今次換副總統係咪又要嘈？
干涉別國內政專家

又係人攪衰你
永遠唔係自己攪衰自己

佢思想根本覺得世界由佢管

信報撚有人睇咩